const questions = [
    {
    question: "Нужно ли сообщить руководителю о своем плохом самочувствии?",
    answers: ["Не нужно", "Нужно"],
    correct: 2,
    },
    {
    question: "На какой срок выдают дежурные СИЗ?",
    answers: ["на время выполнения работ, для которых они предназначены", "на весь период рабочей смены"],
    correct: 1,
    },
    {
    question: "Требуется ли учитывать рабочую позу работников при организации рабочего места? ",
    answers: ["Да, требуется", "Нет, не требуется"],
    correct: 1,
    },
    
    {
    question: "Можно ли компенсацию в виде молока заменить денежной выплатой?",
    answers: ["Да, с согласия работника и профсоюза", "Нет, молоко можно заменить только равноценными продуктами"],
    correct: 1,
    },
                        
    {
    question: "Какие документы взять на периодический медосмотр?",
    answers: ["Направление, паспорт, СНИЛС, полис, справку о психиатрическом освидетельствовании", "Направление, паспорт, СНИЛС, полис, выписку из мед карты, справку о психиатрическом освидетельствовании", "Направление, паспорт, СНИЛС, полис, страховку, выписку из мед. карты"],
    correct: 2,
    },
    {
    question: "Можно ли совместить обучение безопасным методам и приемам выполнения работ с целевым инструктажом? ",
    answers: ["Можно", "Нельзя"],
    correct: 1,
    },
    
    {
        question: "Что сделать в первую очередь, когда начался пожар?",
        answers: ["Сообщить о пожаре по номеру 101 или 112", "Собрать свои вещи и убежать", "Сообщить о пожаре своему руководителю"],
        correct: 1,
        },
        {
            question: " Кому положена компенсация в виде повышенной оплаты труда не менее 4 процентов?",
            answers: ["Всем работникам с вредными и опасными условиями труда", "Работникам с классами условий труда 3.3, 3.4, 4", "Работникам с классом условий труда 3.1"],
            correct: 1,
            },
            {
                question: "Какой метод оценки профрисков нужно использовать, чтобы выявить первичные причины отказа оборудования и предотвратить повторное возникновение нежелательных событий?",
                answers: ["Метод анализа влияния человеческого фактора", "Метод анализа первопричины", "Метод технического обслуживания"],
                correct: 2,
                },
                {
                    question: "На какие группы делятся вредные и опасные производственные факторы?",
                    answers: ["Физические, химические, биологические, психологические", "Физические, химические, биологические, тяжесть и напряженность"],
                    correct: 2,
                    },
                    // Первый вопрос
                    {
                        question: "Какие способы использовать, чтобы управлять профрисками?",
                        answers: ["Незамедлительно устранять риски", "Поддерживать меры управления, которые уже существуют", "Незамедлительно устранять и поддерживать меры управления, которые уже существуют", "Не обращать на риски внимания"],
                        correct: 3,
                        },
                        {
                            question: "Что относится к средствам индивидуальной защиты?",
                            answers: ["Вещи, которые работник использует непосредственно на себе для своей безопасности", "Спецодежда, спецобувь, защитные очки, наушники, перчатки", "Смывающие и обезвреживающие средства", "Респираторы, противогазы, маски", "Все перечисленное"],
                            correct: 5,
                            },
                            {
                                question: " Какой метод оценки рисков применяют для эффективного технического обслуживания?",
                                answers: ["Матричный метод", "Метод технического обслуживания", "Причинно-следственный анализ"],
                                correct: 2,
                                },
                                {
                                    question: "Можно ли применять результаты оценки профрисков, чтобы подобрать персонал для выполнения определенных работ?",
                                    answers: ["Нельзя. Все методы оценки профрисков направлены на снижение уровня опасности, а не на подбор персонала.", "Да. Если использовать оценку профессионального риска для здоровья работников."],
                                    correct: 1,
                                    },
                                    {
                                        question: "Какой способ оценки профрисков является самым наглядным?",
                                        answers: ["Матричный метод", "Контрольные листы", "Анализ «Галстук-бабочка»"],
                                        correct: 3,
                                        },
                                        {
                                            question: "Как обеспечить безопасность производства работ?",
                                            answers: ["отключить оборудование", "исключить произвольное включение оборудования", "отобрать пробы на загазованность", "установить ограждение", "разработать ППР и ТК", "вывесить знаки безопасности", "всё вместе"],
                                            correct: 7,
                                            },
                                            {
                                            question: "Нужно ли направлять на обучение по программе Б работника, который не проходит первичный инструктаж по охране труда?",
                                            answers: ["не нужно", "нужно"],
                                            correct: 1,
                                            },
                                            {
                                            question: " До какого срока можно использовать аптечки, укомплектованные по старым правилам?",
                                            answers: ["До конца срока их годности", "В течение 5 лет", "До конца срока их годности, но не позднее 31 августа 2025 г."],
                                            correct: 3,
                                            },
                                            {
                                            question: "Сколько процентов от общего времени обучения должны составлять практические занятия?",
                                            answers: ["не менее 15%", "не менее 25%", "не менее 45%"],
                                            correct: 2,
                                            },
]